# 回合

实体（玩家角色、敌人、技能卡）行动一次为一个回合。

## 回合清算

一个回合大概由以下部分进行（每部分内的内容无顺序）：

0. 跳过：眩晕、睡眠、束缚等造成行动跳过。直接跳到第 3 步。
1. 行动前：等待玩家选择技能 / 敌人计算行动模式。
2. 行动中：播放技能动画，计算伤害或其他技能效果，计算行动值，对行动条排序。
3. 行动后：计数器和状态更新，游戏结束判定，依次触发睡眠苏醒、空腹、再生的判定（若可能）。

Kirara 技能、交换角色、助战等均指发生在行动前，因此不属于一个完整的回合。

行动后的计数器和状态更新包括（无顺序）：

* 回合所有者的各种效果剩余回合数减少 1。
* 全部实体的异常剩余回合数减少 1。
* 玩家角色技能冷却剩余回合数减少 1。
* 玩家角色珍藏条增加 / 敌人充能增加。

## 回合清算对效果持续时间的影响

按照回合清算的方法，对自身使用效果和对其他人使用时，持续时间会有所不同。

对他人使用效果时，情况如下：

|            | 事件                   | 效果剩余回合数 |
| ---------- | ------------------ | -------------- |
| 释放者行动前  | 选择技能           | -              |
| 释放者行动中  | 我方单体 ATK 在 3 回合内小幅提升 | 3              |
| 释放者行动后  | 释放者计数器更新      | 3（接受者不更新）     |
| 其他人行动 | ...                | 3             |
| 接受者行动前  | 选择技能           | 3            |
| 接受者行动中  | 自身 ATK 在 3 回合内小幅提升 | 3              |
| 接受者行动后  | 接受者计数器更新      | 2              |
| 其他人行动 | ... | 2 |

当效果剩余回合数为 -1 时，效果才会消失。因此对他人使用效果时有 4 个回合可以获得效果的影响。

对自身使用效果时，情况如下：

|            | 事件                   | 效果剩余回合数 |
| ---------- | ------------------ | -------------- |
| 行动前     | 选择技能           | -              |
| 行动中     | 自身 ATK 在 3 回合内小幅提升 | 3              |
| 行动后     | 计数器更新         | 2              |
| 其他人行动 | ...                | 2              |
| 行动前     | 选择技能           | 2              |

即对自身使用效果，在使用的那个回合，持续时间就已经消耗了。因此效果持续时间仅为 3 回合。

Kirara 技能算做行动前的特殊事件，不属于回合，因此效果持续时间与对他人使用效果时相同，也会多 1 回合。

## 珍藏连携的特殊情况

珍藏连携的多人行动均属于一名角色的「行动中」，即无论珍藏连携选择了哪几个角色，本回合都属于行动条上第一位置的人。

下面的情况中，若选择万年大会单独释放珍藏，那么行动中会重新计算万年大会的行动值（行动条位置后移），而佐仓慈与丈枪由纪的行动值不变（行动条位置不变），但行动后会更新佐仓慈的效果持续时间、（若可能）触发佐仓慈的空腹、再生的判定。因为仍然处于行动条最前方，下一个回合仍然是佐仓慈行动。

换言之，是万年大会借佐仓慈的回合进行了行动，结算依然是佐仓慈的回合（即使她没有行动）。万年大会的行动值也会按照佐仓慈当前行动值为基础进行计算。

![](../assets/turn.png)
